香港大學生水準下降 徐立之稱大學收生標準有問題

香港大學生水準下降 徐立之稱大學收生標準有問題

前香港大學校長徐立之今日（6月18日）表示，本港大學生的水準下降，是因為大學收生標準出現問題，政府應檢討新高中學制。 徐立之今早出席商業電台的節目時表示，香港的大學收生標準出現差錯。大學生的水準下降，與新高中學制有關。徐解釋，現時的本港大學最低入學要求，是學生在中學文憑試（DSE）中，至少取得中、英、數、通識「3322」的成績，但這種要求令學生沒有專攻的學科。 徐立之以大學的工程或科學系為例，現時越來越少學生在高中選修數學及科學，以致近年學生的數學及科學成績下降，情況令人擔憂。 徐立之指，DSE的原意是好，但是執行出現問題；執行有問題，意味設計上有問題，指政府應盡快檢討新高中學制，作出修補。

中文不除，解決唔到其他科cut syllabus問題，當學生時數有限，加左中文科就變相減其他科

93年加必修半科中化，同年其他科減syllabus
12年中文升級做全科，dse就變到同80年代會考差唔多

浪費大量金錢，消耗幾十萬學生資源同時間必修咁既科，對學術發展用途極低，值得嗎???

中文老師師資差劣，堂堂一個讀過碩士既老師，連高中閱讀，綜合卷都束手無策，仲要有份marking scheme都唔識解，究竟讀左咁多年聖賢書，浸淫咁多年中華文化既中文老師，知唔知個醜字點寫???

究竟大學，中學既中文教育出左咩問題，改革咁多年，竟然出班咁既中文老師

究竟仲要改革幾多年，用幾多錢，消磨幾多學生時間先改革好

恐怕俾多十年時間，你班中文老師都係唔會知問題係邊

其實我覺得中文應該退出必修。。。

都無咩必要

咁都開到2

究竟點先可以中文科高分?
飲杯檸檬茶，玩個摩天輪都要諗起人性世故?
一班十七 十八歲既學生哥，學生妹，邊會有咁多人生大道理

咁同教人虛偽有乜分別???

中文通識合拼做一科把啦
通識教你擴闊眼界，等你寫野言之有物
中文教你點將平凡嘅材料寫出花
啱啱好互補

有冇諗過教既野不切實際 家下考既唔係中文水平 係考試速度應試技巧 咁補習果班肯定屌打 班老師考完公開試進修就真係進修中文架啦 就算好老師去到教中學考呢d卷咪一舊屎咁 根本老師教既野唔focus係應試技巧 但問題真係出係老師身上咩 根本就係制度有問題 以致學生求學只求分數 但老師唔係咁諗 咪奶野 我唔否認有好多其實都係呃飯食既教畜

如果認為考評局有問題，但班老師仍然跟住教，即係承認考評局係正確
咁好明顯自相矛盾

一係就做幫兇，聯同考評局教啲無可能知正確答案既野
一係就自己廢，連高中都唔識

中文科攻防戰。

我又真係好難支持。屌，D文言文還好，現代白話文真係狗up到冇朋友。

入過大學都知中文科幾無謂，邊會仲想咁多人受苦

我又讀過大學，最難都係英文，中化鳩寫都D。

中化點同依加，中化半科，求鳩其都九成人合格
中文係全科，上堂都上多一倍
仲有科通識但通識九成人合格，lv2就入到大學，所以鳩做都得

半唔半都唔會誇張得過CE+AS咁攞命呀。
DSE又唔覺佢深過CE好多，更淺過中化果D純粹鳩up。

所以我就覺得奇怪，CE+AS都係咁過，而家仲有以前咁痴線，CE六科+AL 三科+AS兩科。

弊在你考係可以鳩考
但係學冇得鳩學呢
垃圾科牙撚住晒啲上堂時間

呢個post睇得出其實冇咩人考過A level 。

果陣做咁多卷都唔覺中化考埋CE野

dse就係搞到同會考差唔多，咁先咁不滿

無左垃圾科，其他科就可以加深返，學多啲

同會考差唔多咁又唔會太辛苦呀，先前1年再加半年多D，DSE仲比多一年喎。

唔係辛唔辛苦問題

依加係投訴因為中文減少學習時數，導致學生選修科學少左

已經比以前減輕左好多喎，仲不滿？

STEM 科目去到大學差不多要新學過咁。
學咁深有用？

你覺得學生學少左對香港好?

中文比重計輕d 其他科重d

以前基本上理科生有學微積分
依加係無，即使有m1 m2，都唔夠pure一半
已經唔係學得深，係直頭唔夠，連大學都投訴

學壞手又不如唔好學。
重新train 過好辛苦下喎。

學好英文、數學，中文真係要改一改制。其他就算了，反正都鳩黎既，入到大學又要教授執返正。打好數學根底仲有用。起碼一上手就入大學讀ODE ，partial D, in. 唔洗再讀多幾科數。

數學真係唔多夠，我認同你，要加返多D。

你呢到加啲，果到就會減返
最後都係因為中通食左啲學習時數導致呢個問題

中文改左好多年啦

關我春事咩 都完左啦

所以應該刪減左通識科佢，數學改返以前CE+AL pure maths syllabus 。另將M1M2合併變返做A maths 成為elective 。

齊齊屌佢老母啦

英國鬼佬都唔會話必修英文啦

幾時都話dse係垃圾 dse上大學個班比al上大學個班真係低質 小學雞好撚多 上到大學仲係on99咁撚樣

係kill 都kill通識呢科，洗腦科。

你唔會有仔女？
定還是冇咩親戚？

中文最on9係份paper3同4
我真係未聽過有國家自己嘅母語要考綜合同說話
屌你老母 日日聽日日講 會唔會係要你評分啊
你話綜合考實用文 咪好似英文paper2 咁加part短文題囉
要考見解嘅 咪叫班學生寫議論文囉

中文，通識都係垃圾，無必要比邊個廢啲

佢無未來

咁肯定係考Al果班人做成

諗DSE出嚟嗰班好似係考AL

廢除中同通識呢啲垃圾科啦
個考試根本戇撚鳩

有無睇進擊之巨人？考試計分唔係為咗俾你拎個技術去用，而係為咗保育呢個技能以免失傳

同意，
所以應該中英數變晒選修，
不過到時英數照樣個個揀，
特別係英文，
因為讀I大都要英文上堂，
數學係社科一樣需要有統計學知識，
英數就算佢破格比你中三英數底都照入，
好難想像你會跟得上

至於中文，係中文語音學/中國文學/歷史都用英文學/交功課既情況下，

中文係咪有必要讀到中六呢？

如果你話要讀因為一個應該認識自己本地文化歷史哲理既話，咁係咪應該改做中國歷史及文化/ 香港歷史及文化科？

你提過改革課程，可唔可以具體咁講點改？

邊份卷有問題？
點樣有問題？
其他評核如Sba有無問題？
應該點改？
改左之後預期有咩效果？
對學生有咩幫助？
對社會有咩影響呢？

呢到係香港

讀到某個年級咪當合格囉，你中意去考咪係去選囉

中文唔做必修 YY Lam 會少幾多生意

陰謀論：弱化本港數理專才，引入外地人才

short term:
盡快cut 淨三大加多兩～三間u
廢除副學士/HD
禁止IVE 開degree, 課程，改做職業培訓學校

Hong Kong is not china!
教廣東話寫作既文章就可以考慮做番必修

開外國留學中介有著數

5年前我已經咁諗
本身a level 時代香港同強國nds數底差唔遠，衣家就冇眼睇

咁不如禁止外國留學，確保學位持有人質素

點睇dse雞以為半科就真係得半科

係不足半科

你又太睇得起大陸人。

不過比大陸佬敗壞香港名聲我都唔想。

其實你有冇做得過強國高考卷，除左共產中文惡睇之外，DSE雞冇可能頂唔到。

仲有強國高考physic係考實驗多，香港就考理論。所以 好難介定邊個好。

開職訓仲岩香港啦，
大學太多人無心讀書，
唔講爛晒Grade個d，
就算好Grade 個堆都有唔少人係靠抄source背上年份卷維生。

其實非專科更應該玩精英制啦。
呢d科社會無大需求所以唔需要量產低質既畢業生，反而應該將資源集中培訓精英提高難度。

例如 science 特別係傳統科如純物理化學生物個d減到每年每科限收20個，課程內容以做research為主，個個Sem 都最少一個lab，每星期都最少十頁紙Lab report。咁樣chur出黎既起碼都代表都香港同外國交流。

可惜政府唔會咁做，香港的教育風氣係死記硬背(dse)，要改變先要由根本着手

Triangle ABC. sin(A+C)=8sin^2(B/2). Find cosB.
今年強國某高考題，放喺core/M2算咩難度？

英文dse考到星先叫勉強夠用

自從AL轉DSE之後⋯⋯

份工要求既英文水平唔高就夠用

master, 如果係taught master基本上都係比錢買

唔同科要求英文水平唔同

恢復會考 A-level 好過

為引導網上輿論可以妄顧事實

強國高考玩既係零錯誤，同香港玩法唔同，但論深淺。其實又唔會話完全冇得比。

dse咪又係鬥零錯誤

係個社會要個個人都有學位，冇學位就變地底泥，先至連ive都攪degree，咁要解決問題唔該改變左社會風氣先

個社會係要係地底泥，唔係要個個degree
依加就係太多degree，精英同地底泥界線模糊左，大學不再等同精英，所以咪搞到大學生人工低

所以m1m2 phy chem bio唔係必修
中文都唔應該必修

唔想讀大學咪唔洗英文囉
唔係，唔讀書就唔洗英文，i大都用英文既

最現實係 ue E其他科唔係爆高分入唔到kong u
kong u都向現實低頭 諗起都好笑

中文通識要讀冇問題
但計分入大學就好on9

中文通識要讀冇問題
但計分入大學就好on9[/quote]
如果英國強制學生考 a level general studies肯定比人插死

英國都唔洗考英文

港大收英文lv4以上

Lv4去考AL咪又係得E

唔係， 不過只去到gcse

gcse英文同數學冇c除左ouuk任何一間大學都唔收

大學試唔洗

中文marking scheme太on9

所以咪垃圾都入到大學

啲無料嘅都碌到入學，對以前啲人好唔公平

bio同 chem你話追得到都可能

math同 phys邊有咁易追

試下揸正個水平分分得1/3 畢到業

睇來係入唔到大學既古代垃圾
依加學生點差都好，入到三大既都係同年入面水平比較高果班

你可以考入去，dse, ib, gceal都得

呢點岩

數理係新高中下不受重視既然已成事實

睇下之後點吧

講以前，以前一球買到樓，而家一球首期都唔夠係咪要而家啲人好唔公平
講以前，講到2046

我又唔係好認同。
科網股讀IT撈到而家既果批人，果時夠係爆A入CS，而家有幾勁，即係你上司有幾勁，大家心裏有數。

呢個要恨你老母咁快比人中出然後生左你。
呢個世界邊有公平，又唔講下以前有OT錢呢樣野。

如果一個英文，數學都叻嘅人炒中而讀唔到電腦，咁算唔算浪費人力資源

其實年年都有死好多人既科，
當年我過到meem 2003都過唔到meem 2004。
符碌過埋仲有最多人肥佬既Electronic 1同system and control。過晒先話可以hea 讀。

用浪 豬 匹時 入唔係快d咩。

我覺得接受al嘅訓練係好啲，咩恨自己老母咁早生我

宜家就係班人搞到香港教育咁撚樣，咁都唔屌得?

一句“永遠無公平”就得?

以後你遇到咩不公嘅事，見到垃圾制度，一句“永無公平”就得

宜家就係班人搞到香港教育咁撚樣，咁都唔屌得?
就係上一代班人搞到咁

你攞以前黎講，我就屌返你呢句，事實以前對考生唔公平，但已成過去，冇得返轉頭。咁世界係咪冇公平，係冇公平，但要正義。公平同正義又係兩件事，我唔多講。同你你去反抗又係兩回事。世上不公，係一回事，呢個係誘因，咁你有充分理由去反抗，但唔代表係反坑者既必要條件。

我覺屌冇咩所謂，但先前入唔到U既，咪撚葡萄人。

佢可以依加考返入去，但佢唔考，走去葡萄人

dse雞比垃圾新制毒害三年，讀完出黎變廢物，仲唔公平啦

根本中文堂教的內容同中文考試冇咩關係
中文老師都叫我地想中文考得好
一定要去補習學考試技巧
得果粒幾鐘要睇3遍文仲要答埋問題
同吳得掂睇書有咩分別
呢d真係叫閱讀
答d問題仲要係同奴才一樣
要估下主子諗乜

作文同綜合同通識又係差唔多
得果粒幾粒要寫成千字
平日要訓練的係寫字速度同耐力
其實都合理 香港需要奴隸

說話評分準則又係好難有標準
中文說話唔同英文 因為大家都識中文
同埋英文說話似乎好小要爭論一d題目
剩係睇考生比人的感覺都可以知道佢值得拎咩分
但係中文說話比教注重考生講的內容
你講一個point 考官認同咪加分 唔認同咪扣分 覺得呢條友講野冇邏輯
d考題又係on99咁

如果你能在十二生肖中外加一個生肖，你認為以下哪一項最為適合？試談談你的看法並達成共識。
龜 貓 鳳

根本就係9up大會
要係中文口試得到高分
同搵數據 資料支持自己的論點比較
9up明顯比較有用
反正考官都唔會理你所講的資料的真偽
你能夠講到似層層咁已經足夠

大家都識中文，考來好無謂

其實點解唔全部轉撚哂選修 , 學生覺得有用自然會選自己要的科.
想大學讀傳理的 , 咪選中,英,通識, 歷史 幾科
讀醫的咪phy chem bio math
讀少D科咪可以多D時間讀專D
好過依家唔湯唔水 , 科目太多 題目又淺 學生好多時冇咁多時間好專咁讀好幾科
你話好似讀醫的, 入到U根本中文 通識真係冇撚用 點解一定要強制去讀?

因為英文係必定個個要識，香港行國際化，要每個人都識英文先得

中文好明顯政治目的>實際需要啦

我話對前人唔公平嘅意思係dse啲人碌入大學對以前al入大學嘅學生唔公平 ，而唔係咩入唔到u萄葡

咁咪叫al考返dse

一早al入咗

好簡單 只要大學有mini eng requirement, 學生自然會reg, 唔撚洗強制
中文通識數學 其實唔係每個人都咁需要 點解要強制性佔用學生老師的資源?

我都覺中學就有職訓學校實際好多
家下得要比錢

教育局俾hihi唔係咁諗嘛

職訓有ive

中文都未識 基本語文能力都冇 讀咩撚野大學

基本中文能力小學已經有啦

你話呀

小學唔識中文字???
定寫唔到二百字文章

宜家唔係要你高分喎
要你基本合格咋喎 咁都做喎到讀咩撚野大學呀

識中文字=有足夠語文能力？

大學有咩科要用中文

合格左，對大學，對學生有乜好處???
值得浪費資源時間係中文到???
要學生做啲老師都唔識做既卷，可以叫學生點???

呢題頂龍A.Math level
AL pure 人一定會秒殺

一個人連基本語文能力都冇 剩係識專科知識有撚用？
宜家唔係要你好精通喎 合格咋喎
連基本理解能力同寫作能力都冇就想做大學生

有英文能力就得

我就唔係讀dse既 我係舊制中文科既CE+AL
我唔知宜家dse有幾深啦
但我覺得中文係要讀 你覺得出卷有問題連老師都唔識做咁係個課程同考試出問題
而唔係成科中文都唔駛讀

中文係大部份人入大學都用唔返，咁點解唔將資源放係英數呢類大部份一定用得返既科
只要中文變選修就可以解決曬問題

你身處係華人社會 剩係識英文邊夠
三文兩語只係基本
如果你否定呢樣野 我都費事同你再嘈落去

中三中文已經足夠
唔係平時你點同班毅進仔溝通???

你真心覺得佢地夠？
落個口供都錯字連篇 語句不通
你想第時所有大學生中文既水平都係咁？

大學生中文點有乜所謂，最緊要英文數學好

on9 依家中學中文堂教咩你知唔知㗎

樓下班看更出通告咪又係個個睇得明，唔通要同你用文言文，四字詞同你雕花咩

高考奪命四式，仲有攪砌揸
講到好有用咁

問題唔係在於必修中文係選科既問題，讀中學個陣考CE (中英數一樣必修)，我間學校一樣要求學生take一科無關既中史做必修科，D人咪一樣咁讀。問題係而家dse任你點take都得，讀理科既覺得phy chem bio其中一科唔岩讀就drop左佢轉一科econ 或者bafs入去，結果搞到周身刀無張利，我唔知大學D學科有無entry requirement要求學生讀過乜先apply得啦

必修中文浪費幾多時間

樓下看更同大學生比
如果你覺得大學生既語文剩係出份通告，寫到幾百字已經夠
咁就嘈落去都冇意思 係我睇得大學生既要求太高

中文，仲可以有乜用???
英文就真係重要啦

[s][/s
活係自己既世界 同你嘈落去冇意思

你都係返去睇下dse中文讀乜先嘈啦

但係強國高考係全民考，姐係好似ce／dse咁，攞返dse嚟比 比較合理

好啦 有時間望下

聽返啲老師講，話近年冇乜數叻入engine，咁好易搞，冇兩科數拎四冇得報。

大學自己收生標準出問題，搞掂自己先出黎講野啦。

中文通識霸佔既時間，大幅減少選修科學習時數
呢個好明顯中文通識問題

收唔夠學生因住俾人殺系

等於香港分core／M2姐嘛

我只係覺得睇到中文咁冇關重要好冇意思

宜家個情況係你願唔願意都好 呢個社會愈黎愈多野同鄰國合作同接軌
你生存係度 就要接受呢樣野
中文既重要性係愈黎愈高 你多一分語文能力就愈著數
作為教育局就要為學生諗埋呢樣野，差在中文個課程點改革

重有語文能力唔係單單睇你識唔識某d字 寫到某d野
反而真係要時間浸出黎
宜家唔係講緊一般人 係講緊大學生 suppose係呢個社會較高學歷果班人 我覺得要有呢種能力一d都唔過分

咁其實d人AL個時ue E都唔應該收啦
ue e算好差
點應付大學英文
中中d文科人用中文考al之後過左海就神仙全部上到去鳩讀爛哂grade攞沙紙算數

字裡行間覺得你完全否定左中文既重要性

我唔知你做邊行啦 確實有d工係完全唔駛用中文
但教育政策個大方向係要同社會發展既要求黎諗
你唔需要用唔代表呢個社會唔需要 呢樣野唔重要

同鄰國合作要用抒情文，定鄰國啲文同閱讀理解一樣咁離地???
你根本唔知依加中文學生幾無奈

大部份要用中文既工都唔見得要用到高中程度

呢個社會需要中文，但係
呢個社會唔需要DSE嗰啲中文

同鄰國合作要用抒情文，定鄰國啲文同閱讀理解一樣咁離地???
你根本唔知依加中學生幾無奈

只係中三已經足夠，再上去都只係無謂野多

一向英文為準
要放多啲資源培養好英文，為成為國際城市把關

大家睇既野唔同 你睇既係中文既實用性
我覺得係要整體既水平 我就覺得大學生唔係剩係止步於實用性上面 而係有一定既水平
如果好似你咁講 其實上到中學剩係教實用文就夠啦
其他文章係完全冇用

Btw, 我記得以前正常上到中三都未有能力寫到一篇言之有物 結構嚴謹既議論文 我唔想見到未來既大學生都係咁

why not both 大學生絕對應該有能力學好兩種語文

我唔想未來既大學生因學習時數不足
係數理科能力大幅下滑

中三中文點會夠
你搵個中三學生寫返篇文句通順 冇錯字病句都幾難

係華人社會同我講中文唔重要
真係笑死我

同埋香港請最多人嘅機構係香港政府
政府做野大把機會要用中文
你話教育局會唔會取消中文必修黎倒自己米
同埋中文必修係有政治需要

不過我同意社會需要嘅唔係dse個隻中文
好似以前咁背下範文咪好
學下d作家點寫野
我就唔信唔睇唔背一個學生會寫得出好文章

犧牲其他科目時間，學啲大部份人用唔到既野
離地中比其他科目重要

乜撚野病句???
歐化句係病句定演化???
教授都答唔到

中文必修係有政治需要

又唔見以前d人數理能力差

又唔見93年無中文果陣，啲人中文差???

根本閱歷未夠，梗係寫唔到好文章
我覺得將上中文堂嘅時間比學生上連登9up下，分分鐘仲有用過上堂聽老師放屁

因為中文 通識呢幾年先轉全科
地位比選修更重要，啲學生浪費時間係中文

飲杯檸檬茶，玩個過山車都要諗人生

文人多..

取消必修科 改由大學決定入學要求仲好啦
你要讀n展 就由間u決定你洗唔洗識中文洗唔洗識m1
呢個玩法下入得u嘅都肯定係精英
地爛泥可以收皮去乞食

數理能力下降
我覺得唔應該賴晒落中文度
成個學制 以致數理科既設計都有責任

有時見到d人揀科不倫不類真係唔知想點
讀phy又唔讀數 讀bio又唔讀chem 搭科九唔搭八既野 好多係要兩科互相補足先會讀得透徹

咪係，中文套思考方式根本離晒地
上連登望下正常人點諗嘢好過啦

有一年出已所不欲，勿施於人
但你班垃圾中文科老師堂堂做埋啲野就同條題目相反

但中文佔好大責任

尾2個屆al生 表示無得讀商科甲梗讀理科炒撚哂
不知幾想讀dse

中文科係應該作為必修課 但係學習時數真係太多 仲有個on9 syllabus學埋啲冇用嘅野
中文科改革應該係從實用性上入手 屌你宜家d 5**文都錯字連篇 但係又quote埋晒d乜拎黎雕花既句子 要學文化就做中化撚 我自問就冇d咁既時間去睇篇文個主子諗咩 記述下乜撚野熱鬧過後 同埋最適合加邊個生肖作為第十三種生肖

仲有樣最on9既就係d叫人m1m2合埋一科既
之後好似eaa開過會話combine埋叫科mx
大佬個問題係讀數既人都會有分別 m1m2前者讀stat and calculus後者algebra and calculus
Statistics係要讀 但唔洗連讀m2想入engine嗰d都讀到咁m1嗰level 不過宜家core maths都算係cover到 core maths唯一弊病就係冇calculus

利申17 dse理科人

core math又係垃圾嚟
完全唔知究竟係定位比咩人讀

中文改革改左幾十年，浪費左大量資源同金錢，犧牲大量學生時間

但係，改革尚未成功，同志們仍需努力

搞到香港有班on9 maths底差到仆街 以為淨讀phys鳩背下就夠 d maths同econ不相伯仲 睇下宜家咁樣入大學既都高不成低不就
On99

Core maths真係玩小心 但係唔同方面既數都讀下 呢但我幾buy

中文消耗大量學習時數，邊有時間學咁多野

M2就好應該有以前pure maths 6-7成啦
連complex number都cut 屌參考下gceal further maths好過

連amath都不如

唔係中化撚既上中文堂都恰下恰下咁啦

Phy Chem Bio係應該一齊學....

我想做醫生你要得學F=ma?

我

讀唔掂呀?
AL Phy Chem PureMaths 3A入MBBS的人咪一樣咁讀

讀唔讀得掂呢樣再計
係應該集中讀biochem而唔係晒時間喺phy上

我唔知其他學校點
我間中學如果要讀m1 m2的話
學生係要放學之後先上堂
當然補課係基本
仲要難度高過core
但係只係計半科 咁我用多d時間操core唔好

中文點都係其中一個兇手

從考試內容，到作為入u標準都

中文 通識呢兩科根本垃圾 我冇溫一科5一科5星 唔係話自己勁 係反映呢兩科有幾廢 好似我呢d無學術既人都拎到呢d分 對社會整體發展有咩幫助

同埋主科數學無微積分玩撚咩... 簡單講 成個課程都係廢 害撚死人

除左為左拉低新一代質素，真係諗唔到點解要改到咁

睇下本medical phy再講野啦

其實我覺得中文都要讀既 但係過到三就得 考生可以自已揀用唔用中文個分黎計jupas個分 但拎3係必需 咁樣除左中文呢科冇咁重要外 亦都保障到一定水平

我可以講，考完之後大部份考生都唔會知自己合唔合格，答唔答中考評局要既野
連中文老師都唔會知
拎三定拎一都唔重要

宜家科phy chem啲課程真係

賠養晒啲垃圾入u

搭小巴去恆管

是咁的
尋日約曬成班以前中學同學出黎聚下舊，食下飯咁
本來過程都幾輕鬆愉快既
但係突然呢，有一個升左恆大既中學同學就提議玩下遊戲咁，廢事咁悶
當中有人就提議玩下D數字遊戲啦，計下數咁
大家都話好既，當係玩下啦

咁就一直計啦，突然間有一鋪
我唔小心咁將好簡單既加數計錯左，將10+7+9+5，計左做32，比正確答案多左一
我D FD就笑我話我咁渣嫁，我都唔好意思咁笑左幾下
就係依個時候，讀恆大果個FD就話我:「咁渣嫁，中學生WO。」
由於小弟不材，升唔到上大學，要係下年進行自修
我當時就無聲出，因為知道恆大係一間好勁既新晉大學，
所以只可以細細聲同佢講番:「唔好意思囉，大學生。」

但由於我條氣好唔順，所以決定係聽日去佢果間恆大到搵佢再玩過隻GAME
由於我住九龍果邊，唔係好熟新界﹗路

上左小巴，途中見到有數棟好有霸氣既建築物，坐立係山與屋村中間，旁邊仲有幾個工地作為點綴，幾個地盤佬企係街邊，左手撩住鼻屎，右手抓下屎忽。

我心諗，依一間一定就係傳說中既恆大

由於我坐係車尾。迫使我一定要運用我豪壯既聲音大叫出我既目的地

「恆大有落唔該。」

講完之後仲要撥下頭髮，電一電側邊D女
諗住可以靠下「恆大」既威名，去型一陣，溝下女
點知個小巴司機又好大聲咁回應我:「恆咩Q大啊，恆管就有。」
係依個時侯，車上引出一陣爆笑
坐係我側邊個中學妹都引唔住笑左我一陣

我都唔等佢停車，即刻係個車窗到跳左出去

我跑入恆大，即刻搵我個FD對質
我問佢:「依間唔係恆大咩?做咩我岩岩落車嗌恆大會被人笑。」
我個FD聽到我咁樣講，面都紅埋咁答我:「關唔關你事啊。」

AL UE E = CE English C = DSE English 5
ok啦

咪撚係到講啲AL Dse grading system，根本無得比

留名睇英文唔合格但最後1st hon既人出現

唔會， 冇得直接比較

格硬來頂多 ce D = ue E = dse3/4

宜家真係呀豬呀狗都入到u，明顯睇到啲人嘅分別

DSE 要通才啫，要咁叻做咩

係奴才

咪撚，學校攪親呢d都係做樣多過實際

中文課程一向on9, 由範文年代到而家都係， 可見既將來唔見得有咩大改變， 不過呢科對我個人來講合格容易高分亦唔難，所以呢科定位係新高中下同通識差唔多，都係冇乜所謂。

篇文唔係喎數理唔掂咩，仲改淺數學？

我驚再改d社商科人連dydx個Course過唔到，
其實phy應該要連calculus 讀啦

按你第一點言下之意係咪應該用普通話讀？
全世界得香港用廣東話做官方語言，
又咁多新移民，
係咪應該聆聽同說話都普通話進行？

香港同大陸關係越來越密切
相信你都支持普教中

照你講香港同大陸關係越黎越密切，
學中文都係為左同大陸合作姐，
咁唔係索性用埋普通話好D咩？
用廣東話學到幾叻都同大陸傾唔到計喎

另外諗返以前D人AL無讀中文出黎做野都應付到，
咁中文Ce程度夠啦，
拍落讀3年既Dse，
即係改做半科都足夠啦。

但我覺得政府cre/d補習社當ue c=dse 5好on9
5點都易過c

究竟讀咩科唔洗數學而中文又好重要

政府 dse 3 當ce C, on99

英文一直都係應用式， 冇範文， 題型客觀，用來考第二語言完全冇問題

點解係要拉埋英文講，英文地位比中文高係不爭既事實

as level但workload 好大

一戴一露研究

香港淪為大陸一個普通城巿就係多得呢d五毛/港奸

反還反其實點解話core數要讀微積分先岩
唔係Amaths Pure maths黎架咩呢d

唔通文科人al又有讀微積分
點解唔係選修先岩

呢個問題同點解文科人要讀數學係一樣嘅

要讀基本應用性高既數
係社會都應用到
但你微積分真係文科人有乜需要讀

睇嚟你唔知香港邊度獨特

香港既地位從來都係靠大國係背後backup既,以前靠英國

美國既高級程度考試都係咁,但係英文係人地既第1語言
冇背書,純粹考基礎能力

強國話：養不教，父之過，教不嚴，奶奶墮

學生水準下降是學生定老師問題？

咪係
得主科勁既人AL會收皮

本土狗：應該要讀廣東話 唔駛讀書面語

屌，依家所謂考嗰啲中文都唔撚係考中文，根本係睇改嗰個人合唔合眼緣
同一篇文啲字寫靚少少就高分

公道咁講所以無標準答案既科
英文作文，通識以及部份文科都好受呢樣野影響既，
唔關中文事

其實香港大學既教學模式好有問題，同大陸比都差成皮。不過，香港讀書都係為沙紙姐，學咩人講水準

同外國差唔多

你不如睇下出面幾多人講嘢有懶音再出聲
仲未計如果唔使考試會令幾多怪獸家長同蝗虫父母放棄俾班細路學廣東話, 加快廣東話被滅絕

香港官方語言係兩文三語, 中英文並列為必修科就係想顯示兩種語文同樣重要, 冇話邊個高啲邊個低啲
你話dse中文範圍九唔搭八, 學嘅嘢同考嘅嘢唔關語文事, 咁係個考試本身個評核制度有問題, 唔係語文本身出咗問題, 唔應該因為咁樣而否定語文本身

而家中文文字上本來已經被班怪獸家長覺得唔夠英文有用而捨棄, 口語上又受鄰國影響令廣東話日漸被貶低, 廢埋中文必修科更加令香港嘅語言系統失衡、被破壞, 到時出到街, 個個人都用實用為理由放棄晒口語、廣東話, 你哋講嘅咩日日講日日用嘅前提就會被瓦解
而且留意返, 好多小朋友而家已經淨係識蝗語同英文, 日日講日日用呢件事其實已經被不攻自破中, 都係因為你哋講嘅所謂只需要著重實用性帶嚟嘅惡果

話上連登學得仲多嘢乜乜乜, 而家連登已經好多例子俾大家見到幾多字連字都唔識打, 我諗更莫講話叫佢哋寫, 冇埋中文必修個個淨係講英文, 就算有中文post都係得蝗語用字, 請問仲會有咩睇有咩學? 同上外國(包括鄰國)其他論壇有咩分別?
間或有一兩個用返口語出嘅post, 都已經冇人識睇, 仲可以點學? 到呢啲人已經唔再上到網嗰時, 仲有邊個教到?

攞英國唔使學英文考英文比直頭就攞錯例子, 首先英國大部分科目(除咗外語科目)本來已經用緊英文讀, 學生嘅語文能力唔需要另立一科已經有途徑可以評核, 其次英文亦冇受其他語言威脅, 有被滅絕嘅風險, 唔似香港中文隨時被蝗語取代, 就算唔逼英國人學, 英國人都有自主動機去學習, 唔使靠必修嚟維繫嗰樣語言嘅重要性

唔好到某日口語、廣東話死晒先再嚟講咩加返做必修, 到時已經為時已晚, 仲有幾多正統可以被傳承? (而且政治上你唔係覺得鄰國仲會俾你有機會翻生下話)
香港本來嘅特色就係中西交匯, 廣東話同口語就係文化嘅根基, 如果連呢啲都保護唔到, 呢個地方同被消滅咗有咩分別?

寧願語文被滅，亦唔要赤化

認真，真係英文就夠，支文學黎哂時間，用d時間黎學另一種語言仲好

每個人都學中文會增加被赤化機會
仲有機會變大中華膠

但政府用一招普教中
中文必修就完美地幫蝗語助攻
事實上中文作為必修 真係可以保護廣東話
5份卷得1份係說話
其餘4份都用書面語答
唔可以寫冷氣機 要寫空調
唔可以寫魚蛋 要寫魚丸子
如果廣東話消失要搵人負責的話
最大責任應該係新一代父母同普教中

同埋而家唔止話中文dse有問題
而係中文科唔應該佔用咁多學習時數
令到其他課程要減少內容同學習時間
我都認同中文係重要 但有冇需要用同學英文一樣咁多的時間黎學中文